<resources>
    <string name="app_name">lvappquiz</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Helloooo</string>
    <string name="option_1">Option 1</string>
    <string name="option_2">Option 2</string>
    <string name="option_3">Option 3</string>
    <string name="option_4">Option 4</string>
    <string name="exit_game">Выйти из игры</string>
    <string name="Who_author">Кто написал эту картину?</string>
    <string name="Image_year">В каком году написана картина?</string>
    <string name="quest">Квест "Тайны шедевров"</string>
    <string name="RandQuest">Тык</string>
    <string name="Enter_answer">Введите ответ</string>
    <string name="rebus1">Разгадайте ребус, чтобы узнать название одной из самых мистических картин в Третьяковской галерее</string>
    <string name="first_step">Шаг первый</string>
    <string name="answer">Ответить</string>
    <string name="fact_text">Все верно! В зале №20 вы можете лицезреть картину Ивана Крамского "Русалки". Картина еще в самом начале своего пути производила жутковатое впечатление: ночью, при мертвом свете луны призрачные русалки выходили на берег колдовского озера…
        На первой выставке Товарищества передвижников, проходившей в 1871 г., «Русалки» оказались рядом с совершенно безобидным пейзажем Саврасова «Грачи прилетели». И что вы думаете? В первую же ночь «Грачи» вдруг ни с того ни с сего свалились со стены!
    Затем оба полотна купил Третьяков. «Грачей» он повесил в своем кабинете, а «Русалок» в зале. Но не было им там покоя: по ночам чудилось, что из залы доносится тихое заунывное пение… Прислуга и домочадцы боялись лишний раз туда заходить, а сам Третьяков, находясь возле картины, почему-то ощущал упадок сил… Позднее и среди посетителей пошла молва, что с полотном «неладно». Говорили даже, что какая-то барышня, которая долго стояла и смотрела на картину, после этого утопилась в Яузе… Неизвестно, чем бы все кончилось, если бы не старая нянька, посоветовавшая Третьякову повесить «Русалок» в дальний угол, так, чтобы на них не падал свет. Тогда, мол, они перестанут «колобродить», пообещала старуха. Так и случилось. Как только русалки попали в тень, вся чертовщина разом прекратилась…
</string>
    <string name="fact_text2">на первый взгляд, нет в портрете ничего такого уж мистического: разряженная красотка едет в открытой коляске по Невскому… Поначалу многие считали, что на портрете изображена аристократка, однако бархатное, отороченное мехом и синими атласными лентами пальто, а также модная шляпка-беретка, насурьмленные брови, помада на губах и наведенный румянец на щеках безошибочно выдавали в этой женщине даму полусвета. Она не выглядела обитательницей публичного дома, но вполне могла быть содержанкой какого-нибудь богача… Тем не менее, когда автору картины задавали вопрос, существует ли его героиня в реальности, он лишь усмехался и молча пожимал плечами. Оригинала и впрямь никто никогда и нигде не встречал…

Между тем Павел Третьяков сперва отказался приобрести «Неизвестную» для своей галереи – не исключено, что он остерегался распространенного поверья о том, что портреты красавиц способны «высасывать силы» из живых людей. Путешествуя по частным собраниям, «Незнакомка» очень скоро обросла дурной славой. От первого человека, который ее купил, ушла жена, у второго дом сгорел при пожаре, третий пережил банкротство… Все несчастья, как полагали, происходили по вине «роковой» картины.

Похоже, что и сам Крамской не смог избежать проклятия. Менее чем через год после завершения портрета один за другим скончались два его сына…

«Проклятая» картина попала за границу. Но говорят, что и там она продолжала чинить всяческие беды своим владельцам. В 1925 г. «Незнакомке», однако, было суждено вернуться в Россию и все-таки занять свое место в Третьяковской галерее. С тех пор никаких эксцессов с ней больше не приключалось. Может, дело было в том, что портрету никак не давали занять подобающее место?
</string>


</resources>